[文化沙漠] 港人最鍾意借咩書？

香港不時被批評為文化沙漠，閱讀風氣不盛行，根據民政事務局書面回覆立法會議員有關財政預算案的提問，顯示去年本港圖書館首10本借閱量最多的成人中文非小說類書籍中，第1名是「香港中學文憑試.中國語文」，借閱量為12933次；而其餘9本則為旅遊類書藉。

9本借閱量最高的成人中文非小說類書籍除了清一色與旅遊有關，亦顯示出港人旅遊喜好，9本書籍中有7本是介紹日本，包括「京都大阪+神戶奈良滋賀食玩買終極天書」、「九州食玩買終極天書」等。

另外在成人英文非小說類書籍排名中亦有類似情況，排首位的是英文文憑試卷題目，借閱量比中文卷更高有14342次，10個排名中有3個與公開考試有關，包括高考英語運用和會考數學題目；而排名第4的同樣有介紹日本旅遊的「Lonely Planet Japan」，排第9名的則是介紹北歐的「Lonely Planet Scandinavia」。

另外在成人小說，以金庸「射雕英雄傳」排第1，借閱量為10030次，另外7部小說包括「神鵰俠侶」、「笑傲江湖」、「鹿鼎記」等亦榜上有名。

金鏞都成人小說
佢地有無睇黃易家

長空D日本旅遊書成日都係已借出/已預約，預約個count係幾十，極少館内架上（附件除外）。

與其睇長空，不如睇台灣寫blog。

🤔✨

猛鳩語錄成日串啲白痴文，但白痴文又真係好受歡迎

北歐

符合港情

等睇反日中國人哈日香食人互屌

公共圖書館d 書好污糟

有鼻屎

正常 最仆街係d C9剪走食譜書其中幾頁 屌你新書被你剪左走 焗住要扔 臭西 影印都廢事 直接剪走你 垃圾 C9

金庸啲書真係歷久彌新

public libraries D書咁廢 得閒自己買或者去U library睇書好過啦

慘得過金庸d書整走晒最緊張刺激個幾頁

第一頁空白頁劇透先仆街

咁你港共圖書館比唔比《香港獨立論》上架先？

諗起金田一定柯南 一開波介紹人物已經圈住 "他是凶手"

呢啲人捉到應該要打靶